鄭月娥： 置業希望交畀我

今日從市區重建局行政總監韋志成的網誌上，分享了兩個年輕中產家庭購買到「首置」單位(即本屆政府為不同收入市民構建置業階梯的「港人首次置業計劃」)的喜悅。他們購買的是市建局第二個自行發展，成為「首置」先導計劃「煥然懿居」內的三房單位；這個位於紅磡的重建項目，單位售價按政府對資助出售房屋定價的政策，以市價七折出售，介乎695萬至798萬，在由市建局提供九成按揭或我在《2019年施政報告》把最高九成按揭貸款的樓價上限放寬到800萬元的安排下，每月供款大約佔家庭總收入三成，屬可以負擔。我在去年《施政報告》已宣布市建局在「煥然懿居」旁興建的項目，亦會以「首置」出售。

香港人「住得迫、住得細」是不爭的事實，從部分公屋居民對「綠置居」的反應，嫌單位略細，到「首置」三房單位受歡迎，都可見市民對希望住得寬敞舒適點，給孩子一個自己的房間的訴求。因此，我們需要更多的土地，滿足市民的期望。

我四年前就是抱着回應市民訴求的信念參選行政長官選舉，這三年半來在政府團隊和各從事房屋的公營機構(即房委、房協和市建局)的努力下，工作已漸見成效。但要解决基層市民居住環境差和為有一定能力的市民重燃置業希望，還有很長的路要走！

#市區重建局 #港人首次置業計劃 #林鄭月娥 #CarrieLam

以呢個閪婆掂咩衰咩既往蹟
樓價有救啦!!!

400百萬買120呎樓都叫置業

不過個d唔係生活係生存

掂咩衰咩唔係升到發發聲咩

置條毛，有呢個錢移左民拉。
去接貨

7婆：我會趕多d中產去英國
推動攬炒
令大家更容易買樓

抗疫搞到一鑊泡就知你工作能力

佢真係當香港人on9

公子獻頭
樓價下降計策成香港人興奮嗎

有2-3百萬首期
仲要供20-30年
仲要等你實現希望
仲要唔知你成唔成功

我拎舊錢去英國平平地買間full pay唔好

將希望交比我粉碎

準備樓爆

笑到我
佢知唔知香港大把30歲嘅年青人，都要痴住屋企人住
佢執政咁耐，我只感覺到上樓機會等於零，仲有條仆街害到我無左兩個聖誕節同新年
都係落台啦！放過香港人啦

400萬年薪點會諗上樓

笑左, 乜撚都未做到, 就話自己做到野
當人傻仔?

仲係玩緊抽居屋 有撚希望咩

香港人大部份想777落地獄署業

#柒婆我屌你老母

屌你老母啦

林奠：我依家呢幾年嚟，最開心個段時刻就係2012年嘅農曆年。

林奠：咁發生乜嘢事呢？2012年嘅農曆年我已經大致上決定退休架喇。果陣時兩個仔都仲喺英國讀緊書，咁當然退咗休有時間咪去英國住囉。

林奠：所以果個農曆年放咗幾日假去英國同先生就係睇樓睇吓家俬，咁就諗住有間小小嘅有前後花園嘅屋仔喺果度過返啲兩個人嘅生活，但就要離兩個仔唔係好遠，因為兩個仔都喺劍橋讀書。

林奠：咁果段日子到今日仍然係近年最開心嘅日子。

林奠喺英國置業好有心得架 去英國置業嘅希望我地就交俾林奠

即係食得屎

真
我有幾球係手仲留係香港托7